---
title: 基本包装类型
date: 2016-06-18
tags: [Object]
categories: Dynamic
---

每当读取一个基本类型值时候,后台后台就会创建一个基本包装类型的对象.从而能够让我们能够调用一些方法来操作这些数据.

```javascript
var a = "asdf";
a.substring(1); //"sdf";
```

基本类型值不是对象,因而从逻辑上讲,不应该有方法的,为了实现这种方法的调用,后台完成了下面这些操作:
- `var s1 = new String("asdf")`;
- `var s2 = s1.substring(1)`;
- `s1 = null`;

---

引用类型与基本包装类型的主要区别是对象的生存期,
自动创建的基本包装类型的对象,只存在于代码执行的一瞬间,在代码执行完成之后,对象就被清除了.

```javascript
var a = "color";
a.age = 10;
console.log(a.age); //undefined;
```

基本包装类型都是后台自动创建的,在创建完成之后就清除了,

基本类型值也可以通过`Object`创建.

```javascript
var a = new Object("hello");
a;  //String {0: "h", 1: "e", 2: "l", 3: "l", 4: "o", length: 5, [[PrimitiveValue]]: "hello"};
typeof a;   //"object";
a instanceof String;    //true
a.valueOf();    //"hello";
var b = new Object(12);
b;  //Number {[[PrimitiveValue]]: 12};
b instanceof Number;    //true;
b.valueOf();    //12;
```

使用`new`调用基本包装类型的构造函数和直接调用同名的转型函数是不一样的,

```javascript
var a = new String("hello");
a;  
String {0: "h", 1: "e", 2: "l", 3: "l", 4: "o", length: 5, [[PrimitiveValue]]: "hello"};
typeof a;   //"object";
var b = String("hello");
b;
"hello";
typeof b;   //"string"
```


